點解大快活做連鎖都咁好死

Lunch 個咕嚕肉飯唔係話好平，但好足料好好食
D肉個皮唔厚，食哂啲飯仲有五舊肉淨。食左成十幾舊咕嚕肉
可樂係用碎冰
又無情侶食，自己一個食唔怕俾人笑

大家樂都唔錯

收皮啦大家樂 旗下食肆全部都係垃圾

岩岩先食完

大快活咕嚕肉真心正，贏好多茶記

我最鐘意大快活個咖哩牛腩飯

我好少堂食，
上次去中環果間，啲服務好好，
顧客清一色係本地人，明明坐滿人但係算幾靜，
張枱放等餐機位置係寫粵語同英文覺得好親切

奈何我屋企樓下得大家樂，
不過唔介意行遠啲食大快活

大快活係唔錯

但講咕嚕肉真係唔撚掂

D汁酸到仆街又唔知咩酸味黎，勁假

香港良心

大快活本身係好高質,睇得出班高層真係為左做好件事
夜晚送餐服務你估投資細呀?

一粥麵好差咩

個咕嚕肉真係高質, 大快活水準唔錯

打手又黎吹奏垃圾湯渣狗糧

經理話你太明顯冇糧岀呀傻鳩

岩岩都幫襯左
佢個雞胸飯真係一絕

好撚差下

咕嚕肉都吹奏

我覺得大快活個咖哩雜菜幾好食
但要接受到成餐飯好似食素咁

大家樂，大快活
2兄弟 點解細佬會做得好過呀哥

大快活真係做得越來越好 早餐屌打全行

個餐牌十年唔轉

早餐同下午茶叫抵食
午餐同晚餐就正常

最撚垃圾個間就係一粥麵
意粉屋叫好少少

又吹奏大快活呢間垃圾

幾錢先

人地大把budget做marketing 請打手 湯渣都吹到變山珍海味

連登好多post吹奏大快活

咁公道講句，跟餐個個中湯黎講，大家樂 > 大快活 >>>>>>>>>>美心味精垃圾湯

今晚試下

食左成十幾舊咕嚕肉？

洋蔥唔得唔夠熟
好攻鼻

係 好撚臭
利申 大快活打手

今個禮拜個汁好難食

個餐牌十年都唔轉
已經係敗北之處

佢有係咁加新野 之後賣得果d就keep住係度咁

吹大左

下午茶先正 又抵

又係打手post

巴打食開屎？？

講真 就算大快活係難食 都一定好過濕鳩大家樂
飯又痴埋一舊 staff又成日西曬面咁
淨係服務態度 大快活已經屌打大家樂十倍

晚市有專人捧餐已經屌打

以前杜汶澤比支那同贊助封殺果時
好似得大快活肯繼續用佢

我同你掉轉要行去大家樂
因為焗野家樂高質啲

大快活仲肯請杜文澤都夠值得支持

點解近排成日又吹奏大快活post, 已經睇過早餐、下午茶。次次都上到熱門
食過早餐個茄湯 難食到仆街 同 只係好過大家樂
打手們勿屌

打手post

食品及價格等比大家樂/美心優勝幾條街
大快活係香港的良心企業

打手

早餐大快活比唔上大家樂，但係午餐、下午茶同晚市絕對屌打大家樂，咖喱好好食

早餐大快活好食過大家樂好多啦
人地隻太陽蛋脆邊已經屌打大家樂

大快活感覺上少好多負面野
大家樂感覺好似永遠壓榨D員工
因為大家樂D員工永遠都好似好慘咁
又俾得少錢又無人做...要頂埋果D人手...
野食又越來越差...肉醬意粉個意粉底以前係會用茄汁兜一兜再焗...
而家求其到肉醬鋪面算...又越來越貴...有得揀都唔會揀大家樂
美心無左公治薯條之後都好少食

上年食學生餐都貴到四字頭
自此以後就不了

agger 早餐多士有得轉奶醬/花生醬都屈左大家樂機喇，大家樂又濕又淋

大快活扒餐 60幾蚊有無人食個?

乜野叫寫粵語

大快活連焗都唔焗
就咁鋪面就拎出黎

最重要係堅持搵黃絲杜汶澤做代言

Btw只幫襯早餐,以前隻三色腸好正,唔知點解冇左

齊嘆大快活豪華夜宴
白飯 例湯 油菜
白飯加飯
湯渣另上 又多一個餸

大快活多好多健康選擇

有全素
有雞胸紅米飯

以前中學食大快活學生餐唔駛30蚊 一個星期起碼食三日

好撚劣

以前大快活最霉 連杯水都話有蟲
近幾年大快活真係連鎖快餐第一 平靚正
大家樂就一直食老本帶頭加價 美心直程唔使提
Btw調景嶺坑口寶琳都有大快活
係將軍澳無 等咗十年都無

雞胸個個真係好驚喜
竟然出黎唔會好乾身
但佢個煲仔飯真係麻麻地
早餐都好正

之前吉列豬好正，唔見咗

熱飲選擇少

吹奏大快活就話人打手
佢比其他連鎖快餐好係事實

大家樂雖一可取係得個焗豬
其他全部垃圾黎
美心反而仲未執先犀利

8月岩岩大暑個日，
醒左落去食下午茶送西瓜

美心MX 個早餐我覺得幾好食喎

下次叫上海骨飯啦，唔跟野飲29蚊，睇師傅手神，有時會整5～6舊細扒入去，仲有一盒仔涼菜，係炸菜青瓜果d，仲有半隻鹵強，而跟飯有盒仔調味醬油，本來係撈涼菜既，但涼菜既夠味，就咁倒落菜飯到撈更香口。鍾意既加多杯佢地既即磨咖啡，以平價啡黎講算十分香口澴滑，+4蚊抵飲！

大快活炒蛋真心正

美心「燒雞耶香飯」
果篤白色野應該係入面個廚房佬大叔香汗淋漓咁努力打出黎比我

樓主好細食 食剩成碗飯都話食哂成碗飯

大快活得早餐同下午茶正
其實普普通通

點都係打手架啦
上連登最好兩邊屌打,咁一定係最客觀

話垃圾果d食開咩？
利申 食左成年大快活午餐
學生餐 35蚊 咕嚕肉 d肉永遠食唔曬 再免費加飯 學生再送大大杯紅豆冰
老實講 35蚊比曬呢d野你
仲要坐得舒服
真心唔明仲有咩好挑剔

管理層都係想大家快快活活食餐飯，但求打個和就算

依家普普通通已經好好 周街都劣食 d茶記又唔撚憂做咁愈做愈垃圾 又污糟到仆街

都唔知你班人食開啲咩 ... 之前返中環啲同事日日帶我食阿活 真係好難食 ... 早排畀你班撚屌Fake左去食晚飯 邊爐又難食 煲仔飯又難食 啲小炒又難食 好啦試埋啲爛鳩扒 成間野都試晒 無一樣野叫好食 唔難食已經好好 ... 隔一排又有人開Post吹奏

有冇試粟米六粒飯?
佢依個整得幾好

粟米魚難食到仆街 舊魚塊成舊膠咁都話好食

不如你講吓$60內有咩餐廳係食得落口

呢幾年既大快活同大家樂/美心比既話 真係好食好撚多

已all in大快活股票

支那食才

食開d44 , 有無手足叫到依排出左乳豬飯，今日食過都唔錯

兩舊屎邊舊唔臭

抄登仔真係痴線 狗糧都吹奏

可惜食親啲薯仔切都唔切下 又硬到咬崩牙

夜晚個蝦仁炒蛋超大碟 不過唔平

古魯肉足料你都講得出？

好食 希望同多d款式

唔該大快活唔好再搵人做打手
叫佢d餸比返正常量先啦
尤其古魯肉一定唔夠食

利申鐘意食大快活

大快活我頂多只能說抵食

連鎖不嬲唔差

細鋪先係比狗食
年年加價 員工態度極西 衛生環境惡劣
比錢你洗仲要受氣
之後競爭唔到比連鎖淘汰就出黎屌地產霸權

屌你老味一個星期一個大快活打手post

大快活D姐姐真係好好禮貌

事實係今年大家樂業績倒退

大快活增長

要數據自己google

做咩依排咁多大快活打手post

睇到個post以為入左高級餐廳討論
成班盲屌 話人食開屎
事實上係不論服務同野食 大快活都真係好過其他連鎖店
又唔算好貴 又唔差得過茶記

早餐雞排我至愛

我係食咗幾啖太感動忍唔住開post
平時食美心大家樂食到想死

打手可恥

煲仔飯都ok啦 係冇野飲

大快活下午茶好撚正 最鐘意食雞脾
個糯米飯大過塊面

屋企樓下間大快活汁左

佢下午荼真係做得幾好

真係好撚多打手,

大快活食左幾百萬年

佢咩料我心中有數啦, 唔係樓下無野食我洗食佢?

咪撚再唱啦, 屌你老母

識食！我曾經特登搭幾個輕鐵站去大快活食佢個咕嚕肉！
肉滑，唔會太酸！

有時會好撚酸

講到叫雞咁

咁都有人吹奏 但如果同類型比較（美心 大家樂）
大快活整體黎講係比較好

吓！我最近食過好唔掂

我都唔知有咩好吹奏
大快活大家樂維他奶都係同一個家族，唔同集團生意
自己諗下佢哋啲關係

話大快活咕嚕肉好食個d人係咪食開屎
咖哩先好食架嘛

煲仔飯都唔錯呀

大家樂垃撚圾

岩呀 兩間都唔好幫襯就最好

大快活淨係講個咖啡系列已經無得輸，個咖哩汁又香又濃，撈飯食十碗都得，碗咖哩足料到，薯仔都幾舊又多餸，先4x，其他連鎖餐廳邊個做到

做野去過大埔廠唔會再食 兩間都係

倉底有d $23買落既 52 未走過

如果加飯多D 會好D 次次都加一啖仔咁大把

未食過雞胸
成日食咕嚕肉同喱腩，大家樂啲咕嚕肉太硬，喱腩又少，得兩舊腩，兩舊筋
大快活多啲

外賣會加一碗仔

支那食材都有人吹奏

大把啦 仲要六十蚊 大把選擇

蔥花蝦仁炒蛋都好正

有些大快活會好酸,不過抵食過好多茶記

即係有咩？咁set到同大快活同價

大家樂?我屌你老母啦
依家叫你切刺身呀？
大陸雞你都薄切
祝你咋垃圾高層年三十晚全家生cancer

而家坐喺大快活覆你

一粥麵都叫唔差 食開屎？

大快活晚市果個點都唔落咪精系列真係世界級難食
同款式唔係成日轉
不過除此之外都真係唔差 好過其他連鎖

焗豬差係死罪

酸到pk都com 唔到陣臭油餿味 , 色素又勁 ，果次食完反胃左成晚

美心mx>大快活>>大家樂>>>>>普通美心

吹捧了

大快活用杜汶澤，已經值得去支持

聽講大快活個老闆係大家樂做過

客觀咁講，除咗略嫌下午茶同扒餐份量較少之外，整體食物質素的確好過大家樂 ，而且晚市有送餐服務，真係方便唔少捧住嘢食搵位嘅食客

剩係知大家樂同大快活創辦人係兩兄弟

一定唔夠大家樂差

前日食咖哩雞 今日食粟米魚塊
食到想嘔咁濟 唔慣咁足料
d魚塊成7-8塊 on9
外賣都唔放少d

其實因為大快活每個月都有成兩次神秘顧客黎 食野 俾分 而且個個員工都要有口碼 所以久而久之 個個阿姐慣晒有禮貌
利申 做緊大快活

以前係開焗豬，姑撈肉
而家食雞胸飯走汁

好老實一時時啦, 不過平均質素一定好過大家樂

大家樂十間有九間d 飯都淋到屎咁, 屌你老母飯都無本事煮執柒左佢啦
夜晚叫鐵板餐都夠膽死比舊返整既雞扒, 又細又硬
一句講晒狗都唔屌, 但好多時為勢所迫焗住食

利申工作地點不固定, 邊度都食過

真係算幾好食，有時自己一條友lunch 都會去大快活，坐得又舒服

即刻9衝去食

$40-50一個飯想唔係支那食材？

下午茶個公仔麵難食過閪

大快活真係由細食到大

無論早餐定晚市

最好就係樓下近近地就有

大家樂碗仔翅真係勁垃圾，大快活好食好多

兩個禮拜一個post

先唔講野食
大快活會請神秘顧客評分架
大型連鎖都肯哂呢d錢，都估到高層係有心搞顧客服務呢方面
同埋間間服務都咁好，我估d bonus都唔會低，如果唔係d職員點會咁好笑笑口同你講野又捧埋餐

晚餐粟米6粒飯36蚊 又大碟又好食又平 仲可以添飯
肉醬意粉都唔過40
大快活早午下午茶晚市 都屌打全行喇

岩岩都食左 堅多肉

真係唔錯，我都幾中意食，
佢個早餐既炒蛋好好食，
可惜轉左新公司附近無大快活

朝朝都去食大快活
雞扒雙蛋
有時食粥 又時食糯米雞
樣樣都贏大_樂
大_樂隻糯米雞得個咸字

好耐前有咖喱吉列豬扒，塊扒勁大勁夾個咖喱
幾時再出返？

大半年前出過 成撚日食

有咩？食開住家飯無點留意
其實我覺得可以同咖喱腩咁作為經典款，cut 咗真係好可惜

20幾年前在沙田一間大快活食過吉列豬扒難食到宜家都仲記得，從此blacklist咗呢間嘢10幾年。。。但係近年呢間嘢真係好食咗好多，試過1個禮拜5日都去食lunch，剛剛先食完個咕嚕肉晚餐，雖然無乜鑊氣，但係味道真係唔錯又算抵食。反觀大家樂就越做越衰，可能同D管理層仆街有關。

大快活呢期係唔錯

一粥麪真係狗也不屌

大家樂條陷家產紅豆冰唔係碎冰

早餐個吉豬好細塊

7-8 年前真係唔錯

大快活>大家樂

大快活個早餐屌打其他快餐店啦
其他快餐店通粉米粉個湯同清水無分別

大家樂火鍋完勝大快活

大家樂永遠多人過大快活

你味覺壞撚左？

唔係呀ma。。。大快活個早餐都有人吹奏??

淨係講魚柳。。大家樂用青衣柳。。
垃圾大快活夠膽死用龍脷

咖哩吉列魚柳都好正

大快活真心好正喎
拎住張學生證嗌學生餐 連埋凍飲40內走人
叫埋加飯 用啲餸汁撈 好鬼飽肚

啱啱食咗個栗米肉粒飯$37
叫嗰陣戴住耳機 講"栗米肉粒飯 可樂 喺度食" 跟住個cashier唔知講咗咩野 我又唔為意
個餐到咗 不過冇可樂
係唔係大快活夜晚冇野飲配

唔好鳩噏喇屌你

因為大快活老細只求打個和，大家食得開開心心

隻股有息派

大快活係除左焗豬之外都完爆其他兩間
個焗豬真係輸人幾條街

午餐食佢健康那個我覺得都可以,起碼唔係入唔到口

原材料係邊度嚟？

肉醬意都唔掂

大快活早餐都算高質嘅

可以添飯

咪即係加飯
唔夠可以再拎

無焗 屌

我屋企樓下嗰間好難食喎

點都好過大家樂 難食到

啲肉醬意粉好食

糧尾冇乜錢，買個粟米肉粒飯，以為好似茶記啲頹飯 ，點知唔差，肉粒都幾多下

冇左咖哩豬扒飯就冇去過

大快活都好吹奏

大家樂早餐 個橡膠魚柳

大快活經常都座滿人

冇曹美女乜都唔駛講

對比另外2間大快活真係有心做d 都係個句有錢洗撚食依d

大快活花膠雞湯屌打 仲有牛同豬肉都係大大塊

呢個plan係唔錯

你飯少咋

啱啱食完個咕嚕肉 無介紹錯

早餐吉列豬+蘿蔔糕+雙蛋+辣米+熱奶茶 37蚊
早餐嚟講係貴咗少少但味道真係唔差同食得好飽

大快活啲員工好似特別nice

大快活連早餐滑蛋都好食啲

呢排咁多大快活post

屌，咪再吹大快活
一陣有一班仆街唔去大家樂黎大快活

活記好過快記好多

活記好過樂記好多

港股交投日日過千億，本地接近全民就業，但居住成本領先全球，這些客觀因素，應該對快餐股有利。不過世事無絕對，本地兩大快餐股大家樂及大快活，股價走勢就明顯強弱互見，究竟大家樂發生乜事，線索可能就在「打邊」之上。

先談股價，大快活股價穩守在32元水位，貼近52週33.72高位，反觀大家樂，現時股價已跌至20元水位，與52週高位27.65元有一定距離，更莫講要追貼大快活了。大家樂股價不振源於純利跌，集團管理層解釋是人力資源成本上升拖累。但參考營業額數據，截至去年九月，大家樂營業額升6.24%，但大快活營業額則升11.9%，明顯計生意額，大家樂都唔多掂。

營業額增幅放緩原因離不開食物及服務質素競爭力每下愈況，近日便有網民突破盲點，謂只要食一餐大家樂的「打邊」餐，就知道股價點解升唔起。據網民分析，大家樂「打邊」餐食物份量及質素跑輸同行。至於「獨食」專家雲集的高登、連登，巴打們普遍認為吉野家「打邊」遠勝大家樂。

至於服務，撇開笑容、打招呼等花招，單是購買食物流程，大家樂都明顯落後於同業。現在到大家樂買外賣，你仍要拿著飛到食物櫃前再排隊，反觀大快活，早已升級系統分流外賣顧客，顧客只要拿著飛等睇號碼就可以，毋須浪費時間排兩次隊。

營業額增長放緩，又要加時薪搶人，假如你是大家樂高管，要跑數唯有從控制成本入手。這就解釋了食物質素平平及點餐系統原地踏步的原因。不過香港地，人力資源成本相對土地成本只是濕濕碎，截至去年三月，大家樂香港分店多達166間，大快活在去年九月分店數目只有130間。分店多意味土地成本負擔重，另一問題是大家樂網點布局策略，以荔枝角為例，大家樂在最旺地段同一條街就有兩間分店，土地資源明顯重疊。

大家樂這類龍頭餐廳股，現在想催谷股價，其實有簡單一招，就係與內地科技巨企達成戰略合作協議，引入支付服務之類並獲對方注資，消息一出股價必定開車。不過家族企業求穩陣，想振興股價，還是從管理入手，所以大家樂去年尾公布再次委任羅碧靈擔任執董，任期至2019年3月，反映大家樂都知道要「理順」的管理問題實在多，唯有拜託資深高管出山。更何況快餐戰線潛在對手唔少，單計「打邊」，邊爐配料齊備的「譚仔」孖寶，隨時都可以落水加入戰團，大家樂繼續靠慳跑數，似乎越來越行不通了。

早餐午餐下午茶都
晚餐真係不了

吓認真！？

睇地區，某d大快活水準走晒樣

我都係食開大快活既，食物就唔係話超正，但就填飽肚要求黎講算唔錯，重點係d阿姐服務態度超好，每次去都係笑容滿面，亦會提你小心拎野食，找錢時仲要係雙手微笑遞比你。雖然唔知係咪間間一樣，但大快活服務質素真係冇得彈

但一粥麵個揚州炒飯好正，粥、麵反而好一般
大快活咕嚕肉好食過好多地方，炒得幾香而且仲係脆，唔似傳統快餐店煮好哂倒出黎嘅質素

以前細個覺得大家樂好，依架大快活質素好左好多！

利申， 晚市只叫咕嚕肉加錢配紅豆冰

做大快活打手點都好過吹奏譚仔嘅

大快活個特價早餐好抵食，仲全部嘢都可以轉唔同款：
蛋可以要太陽蛋、荷包蛋、烚蛋
可以揀蘿蔔糕、英式多士、厚多士（仲可以飛邊）
湯粉有腿通、雪米、辣肉碎麵、茄通（全部粉麵款任配搭）
熱飲同凍蜂蜜綠茶唔洗加錢（我鍾意飲熱即磨咖啡加杯冰，貪佢好飲過凍咖啡，因為凍咖啡係滴漏咖啡，無咁好飲）
外賣仲直接等叫No.，唔似大家樂要排隊

大家樂做好多學校Canteen ,
加上早年Marketing做到好,
好多大陸人幫襯,
大快活除左土生土長香港人,
外地係冇人識, 我識幾個大陸佬,
佢地直情話大快活係假野老番

第一次1000負皮,多謝大家

見到條辣椒同一粒車喱茄，好唔爭氣地笑咗

都唔明點解咁多人鍾意食垃圾譚仔,
食埋d 外省野落後地方野都仲要又貴又唔好食

大快活早餐有咩好食 真心求教 下次試下

大家樂 焗豬都屌打 大快活啦
屌 打手點撚樣開ac架 唔係要isp架咩

今早又大快活
粥+米

差左好多
以前牛腩同蝦仁炒蛋大碗好多

正宗外省野都惹味啲
譚仔只係港式劣化垃圾

係
羅桂祥=維他奶
羅桂祥既兄弟=大快活/大家樂

大快活都吹奏既人如果我痾舊屎你地係咪都會搶住食

唔計食物，大家樂裝修後大部份既位都又窄又迫，一多人時搞到好唔想光顧。
大快活設計上點都有人性D

大快活都有人吹奏
唔平又唔係特別健康
樓下見到都唔想食

仲有 屌佢老尾 專請d廢老做野又慢又錯餐
外賣d湯次次倒瀉 比錢冇paywave

好足料

溏心風暴都係咁啦 好正常

早餐雞扒炒蛋

痴摭線大快活請夠打手未
一個快餐店post 900幾個正評 話對手好食嘅comment又千幾個負皮 唔係打手係咩呀
本來都幾鍾意食佢個早餐
日日都係飲食台見到打手post而家真係得返厭惡

因為連登仔係狗，唔吹奏狗糧吹奏咩

岩岩開個時都唔錯...而家都係比狗食

咕嚕肉多係幾多
食完飯都未食哂

但d汁真係酸到...
下次試下叫少汁

一定要叫少汁